洋垃圾cpu討論

其實ryzen+threadripper賣街，xeon洋垃圾已經可以收皮

點解呢？

1700/2683v3為例，cpu入場價係$2300同$3000，底板入場價係$550(b350)同$2000

1700好處
- 可超 (4ghz既話，性能指數有8*4=32)
- 行貨
- 板平
- 未來game support
- single core勁
- 冇咁食電

2683好處
- 可以落「雞血」少超 (性能14*3 = 42)，多核勁25%左右
- 可以dual cpu
- 可以用reg ecc/quad channel
- 唔洗煩散熱

兩粒cpu分別既壞處唔洗講啦，大家都明

試試搵1950x同2696v3黎比

1950x
- 入場費$7800-8400 + 板$3000
- 出廠已經勁過2696v3 (cb 2800-3000分)
- 超到4.1ghz有cb 3400分
- 行貨
- 散熱可能要諗諗

2696 v3/2696 v4
- 入場費$6600/$7700 + 板$2000
- 出廠cb 2400-2600/3100-3300
- v3可超，cb上到3000
- 超左要煩散熱
- 二手冇保打仗cpu，自求多福
- 有itx板

結論: 唔行dual，唔係itx，完全冇需要幫襯班大陸人